<DOC><METID> 084 </METID><DOCNO> CB301018.BFJ (  462)     </DOCNO><DATE>     1996-02-18 08:17:19 (3B:IOC002) </DATE><TEXT>AA501 BX501</p><headline> 日本隧道塌方中被埋的２０人全部遇難 </headline><p><s> 新華社 東京 ２月１７日電（記者（工加冫旁）冶）在日本 北海道公路隧道塌方事件中被埋的一輛大轎車今天 傍晚被挖出，車上１９人無一倖存。 </s><s> 這次事故共造成２０人死亡。 </s></p><p><s> １０日 上午８時許，日本 北海道 ２２９號國道豐濱隧道上方的一塊重約８０００噸的巨石突然滑落，致使長１０８６米的隧道發生大面積塌方，一輛大轎車和一輛小轎車被埋在約５萬噸的碎石之下。 </s><s> 兩輛汽車上共有２０人，其中包括８名中小學生。 </s><s> 被埋的小轎車已在昨天被挖出，駕駛員喪生。 </s><s> 兩輛車均破損嚴重，高３‧２米的大轎車已被擠壓到１米高左右。 </s></p><p><s> 事故發生後，當地員警、消防隊員和自衛隊官兵立即開始搶險救援工作。 </s><s> 由於巨石壓頂，救援工作進展緩慢。 </s><s> 之後的數日，救援人員在得到遇難者家屬的同意後，進行了４次爆破排石，最終才排除來自隧道上方的險情，使救援工作得以全面展開。 </s><s> 連日來，北海道氣候寒冷，夜間最低氣溫達零下１１度，且大雪紛飛，這也給救援工作帶來一定困難。 </s></p><p><s> 據有關專家分析，隧道上方的巨石是由於冰雪在石縫中反復凍結、融化而造成滑落的。 </s><s> （完） </s></p></TEXT>
